認同「泡菜是南韓文化」氣瘋陸網 529萬韓吃播主遭控辱華道歉了！

除了旅遊、美食之外，近幾年在美食YouTuber界竄起一系列「吃播」的風潮，也就是一邊開著直播一邊品嚐美食，看了格外療癒。南韓就有一位吃播主Hamzy擁有529萬訂閱，甚至紅到大陸，在大陸平台上開設帳號分享吃或日常，她也積極學習中文跟粉絲溝通，只不過近日卻因為點讚留言，被陸網直指「辱華」，出面道歉滅火依舊止不了血，引起熱議。

▲南韓知名吃播主Hamzy。（圖／翻攝自Hamzy IG）

南韓吃播YouTuber Hamzy頻道有高達529萬名追蹤者，特色就是從不會在鏡頭前說話，聲音只有吃東西的ASMR，加上她總會親自料理，日常且親民的作風吸引許多觀眾追捧，而在她的影片中也常常可以看到一些當地美食，只不過近日卻因為泡菜以及包飯的吃播影片遭到攻擊。

▲Hamzy頻道有高達529萬名追蹤者。（圖／翻攝自YouTube／[햄지]Hamzy）

據了解，Hamzy平常總會點讚自己YouTube底下的留言，或許沒有看清楚文字，她點讚過的留言中出現了對於大陸網友的一些謾罵字眼，例如「有人說包飯文化是大陸的，看了真生氣」、「大陸人居然說包飯文化是自己的」等，在引起大陸粉絲不滿後，她也立刻在微博發文道歉，解釋自己本來就常常按讚留言，本意並非「辱華」，更澄清自己相當尊重大陸的飲食文化。

▲Hamzy點讚謾罵大陸網友的留言，遭到大陸網友不滿。（圖／翻攝自Hamzy微博）

怎料，Hamzy在微博上道歉後，反而引起南韓粉絲憤怒，紛紛到她的頻道上留言「看到妳的道歉文了，所以是為了錢拋棄國家嗎」、「妳難道不愛韓國了嗎」等，她也火速回應「因為大陸人一直罵，所以經紀公司要求我道歉，我當然認為泡菜、包飯是南韓文化，連引起爭端都覺得非常無言」，想不到在YouTube的這一段發言，又被大陸網民截圖放上微博，再度點燃戰火。

▲Hamzy回應南韓網友，表示自己抱持「泡菜、包飯是南韓文化」的想法，卻再度引起大陸網友不滿。（圖／翻攝自韓網）

對此，Hamzy再度被大陸網友罵爆，認為她一方面道歉，另一方面又抱持「泡菜、包飯是南韓文化」，根本就是雙面人，紛紛攻擊她「辱華」、「道歉有個屁用」、「失望透頂，滾」等等，加上16日晚間她開啟直播向大陸網友道歉，過程中翻譯人員使用了「놈」一詞，其中有傢伙的意思，被大陸網友認為有貶低、污辱的嫌疑，不但沒有止血，甚至還掀起另一波怒火，導致她目前在大陸平台的粉絲人數瘋狂下跌，在陸網以及韓網上都引起熱議。

▲Hamzy療癒吃播引起紛爭，因為泡菜與包飯文化點燃網友戰火。（圖／翻攝自YouTube／[햄지]Hamzy）

Hamzy被公司解除所有合約，對其視頻刪減處理，並已經下架該博主的所有產品，處理店鋪退貨退款事宜！

對，所有東西都是中國的！包括人參雞 炸雞 部隊鍋！

外國都有泡菜那怎計數, 泡菜醃製食物只是保存食物方法一種,, 全世界人類文明都有其地區獨有, , 中國就怎麼全抱上身, 乾燥，冷凍，水淹，糖盐腌，醋浸, 煙熏, 食物又是中國文化全包括上身嗎?

泡菜同包飯都爭一餐

世界都是中國的
泡菜都是中國的
只有肺炎不是

地震、水災、停電也是中國文化

一地玻璃

所有環境污染都是中國的

奶共就是兩面不是人
自作孽

咁就叫辱華

女版uncle roger

禁韓2.0囉~

韓國是屬於中國的

鬧完kpop 鬧running man 而家又鬧泡菜
咁勁嘅話 咪乜韓國都唔好睇囉

份聲明真係黐撚線
人哋韓國人回覆留言要先通知你中國公司
不過條女舐共都係抵撚死

you那夾埋的

你哋啲閱讀理解真係差！
條女被炒魷，係打工，有經紀公司，係公司迫佢道歉，佢唔係直播主！唔係老板！
頂！我都以為佢經營條頻道，我有睇佢啲片！我本身都覺得奇怪！佢係韓國人，係通知用中文？！

條女心諗明明拍食野姐
野都唔講按個like都會搞到咁大件事
不過要賺人民仔就預左
大陸玻璃心就係人都知
連自己國家都得罪埋

連耶穌都成功爭取既韓國人點會比大陸搶左自己既國菜

強國人: 泡菜是中國的
武漢肺炎是意大利的

屌 好心咪撚做啲口腔期巨嬰民族嘅生意啦 全世界最撚柒難伏侍嘅終極西客 賺佢一蚊幾毫 乜撚都要管 郁啲就話辱乜辱物

鬼叫你簽強國公司咩
韓國PR就唔洗道歉啦

肺炎也是